[FF/非甜/短篇]今日我搭巴士經過一間教堂，見到著住婚紗既人竟然係你

[FF/非甜/短篇]今日我搭巴士經過一間教堂，見到著住婚紗既人竟然係你

每個人，都有個屬於自己既故事，至於個故事係happy ending 定係bad ending ，取決於既係自己曾經所做既一切，而我果個，無疑係bad ending 。

今日由尖沙咀搭巴士返上水，去到窩打路道就塞車。咁塞車就緊係周圍望啦，咁岩望到個教堂，而教堂周圍都佈置得靚一靚。

「咦，有人結婚呀媽咪。」坐係我後面果個細路女係到講。

呢個時候教堂門前走出一個著住燕尾服既男人拖住一個著住婚紗既女人。

「我第時都要著住婚紗，做全世界最靚既欣欣。」呢個細路女應該就叫欣欣，咁岩同佢同名。

「得架，你搵到個又有車又有樓既男仔就得架喇，比心機讀書，上到大學就搵到架喇。」我心諗呢個丫媽襯個女仲細就灌輸d 咁既野比佢，乜撚野事呀。

係我心諗緊既時候，我既眼睛仍然停留係教堂門口。下一秒，我唔敢相信自己既眼睛。

「點解？點解會係你？」我心入面有把聲係咁重複。

就算相隔約廿零米，我都認得出果個著住婚紗既女仔，就係我兩年前既初戀，亦係我唯一擁有過既一段戀情。佢叫 - 瑞殷。

果一該，我有股衝動想即刻跳落去搶新娘，上演一幕【上海灘】既搶婚劇，奈何陳奕迅都唱「不甘心 明明不甘心 想過搶新娘 我差點講真」。

加上架巴士係天橋，堅離地十零米，加上呢個離地既諗法，雙重離地，我只可以忍住兩條馬尿，細細聲咁講左句「你要幸福。」。

Btw，係咁多個講你要幸福既人入面，我諗好多人都同我一樣，想你既幸福，就係自己。

呢個時候巴士亦都慢慢離開，離開呢個屬於我既 - 刑場。

係架巴士駛返去上水既途中，一首首非常應景既歌曲，一幕幕我同你既回憶，不停係我腦海入面打轉。

「遲來一秒鐘 遲疑一秒鐘 從迎接你變做目送」記得同你第一次唱k ，你借呢首歌，令我向你表白。

「我陪你走的路你不能忘 因為那是我最快樂的時光」記得同你拍拖，原來你好多地方都冇去過，令我可以成為同你去果個地方既第一個人。

「能不能繼續對我哭 對我笑 對我好」記得你每次對住我果個笑容，每次鬧交鬧分手果個喊樣，仍然歷歷在目。

「你瞞住我 我亦瞞住我 太合襯」記得一齊耐左，你好多野都收收埋埋唔比我知，到最後比我知道左樣野。

「Je le sais continue c'est pas bon A la fin tu restes pas longtemps」記得你同我講做返朋友，因為你知道唔可以再繼續落去，結果留低我一個人係街到食風。

「怎麼我眼內 人人像你 人人是你」記得分手之後兩年間，我仍然放唔低你。就算有其他女仔主動追求，我都話有鍾意既人黎推左佢地。因為我鐘意既始終都係你。

「怎麼呢 你累了 說好的 幸福呢」到岩岩，我只能夠隔住塊巴士玻璃，細細聲咁講左句「你要幸福」，咁我既幸福呢？

Who fucking care?

「想回到過去 試著讓故事繼續」呢一刻，我最想既就係可以返返去之前，令依家既我唔係坐係架巴士到，而係企係你隔離。

=============================